# # Server_nodejs #
# 项目位于 Server_Node 文件夹中
* 项目运行：
* 确保安装Node.js 确保安装MongoDB.
* 1、从云端git到Project。
* 2、在Project终端（terminal）命令行中运行：NPM install
* 3、增加一个Node.js类型的启动configuration，将javascript file指向：bin\www

* 目前主要的后端模块：
* NodeJS：基于V8擎的服务端运行时环境。
* express：网络请求和路由。
* mongoose：数据库ODM框架类库。
* socket.io：实现websocket协议下的消息推送。
* 
* 前端：
* socket.io-client.
* angularJS
* 
* bin文件夹里的www模块，是服务端启动的入口，目前包含，web服务和消息推送服务。
* 
* bower_components 文件夹里，放的是，web前端框架相关的包，基于angularjs搭建简单的测试页面，可以用。
* 
* db文件夹，放数据库数据类型模型定义，以及数据库连接管理。
* 
* Doc就是一些文档。
* 
* node_modules 文件夹里，主要是 nodejs开发相关的用到的模块。
* 
* public文件夹里放，前端web页面用的资源文件，imge，css，js。
* 
* route文件是处理客户端请求的路由关系的，业务模块。
* 
* service是放具体的业务类型处理逻辑，目前里面只有messagecenter
* 
* view里面就是放了一些h5的页面和页面用的js文件。
* 
* -----------------------------------
* ### 如何把mongodb 安装成服务: ###
* 将MongoDB解压到某一位置：（如，C:\Program Files\MongoDB\）
* 命令行：
* mongod --config "C:\Program Files\MongoDB\Server\3.2\bin\mongodb.cfg" --install
* 配置文件：mongod.cfg
* 内容如下：
```
 systemLog:
     destination: file
     path: E:\MongoDB\3.2\Data\log\mongod.log
 storage:
     dbPath: E:\MongoDB\3.2\Data\db
```
* 
*（注：路径可以自由指定，以上path和 dbpath对应的路径和路径下mongod.log文件，如果不存在，需要手动创建。）
* 
* 删除 MongoDB 服务：
* ^M
* sc delete mongodb ^M
